const n=[{question:"time",options:["时间","次数","倍数","时代"],answer:"时间",explanationHtml:"<strong>/taɪm/</strong><br/>n. 时间；次数，倍数<br/><br/>e.g. Long time no see. 好久不见。<br/>e.g. They can change their minds 200 times. 他们可以改变主意200次。"},{question:"now",options:["现在","刚才","然后","那时"],answer:"现在",explanationHtml:"<strong>/naʊ/</strong><br/>adv. 现在<br/><br/>e.g. I see things differently now. 现在，我看问题的方法不一样了。"},{question:"then",options:["那时","现在","然后","之前"],answer:"那时",explanationHtml:"<strong>/ðen/</strong><br/>adv. 那时；然后<br/><br/>e.g. since then 从那以后"},{question:"today",options:["今天","明天","昨天","后天"],answer:"今天",explanationHtml:"<strong>/təˈdeɪ/</strong><br/>adv./n. 今天<br/><br/>e.g. Yesterday is history. Tomorrow is mystery. But today is a gift. 昨日已逝，明天尚远，今天才是上天赐予的礼物。"},{question:"yesterday",options:["昨天","今天","明天","前天"],answer:"昨天",explanationHtml:"<strong>/ˈjestərdeɪ/</strong><br/>adv./n. 昨天"},{question:"tomorrow",options:["明天","今天","昨天","后天"],answer:"明天",explanationHtml:"<strong>/təˈmɑːroʊ/</strong><br/>adv./n. 明天"},{question:"period",options:["时期","时间","日期","阶段"],answer:"时期",explanationHtml:"<strong>/ˈpɪriəd/</strong><br/>n. 时期<br/><br/>e.g. This crisis might last for a long period of time. 此次危机可能会持续很长一段时间。"},{question:"date",options:["日期","时间","时期","阶段"],answer:"日期",explanationHtml:"<strong>/deɪt/</strong><br/>n. 日期<br/><br/>e.g. out of date 过时的<br/>e.g. up to date 最新的"},{question:"day",options:["一天","星期","月","年"],answer:"一天",explanationHtml:"<strong>/deɪ/</strong><br/>n. 一天<br/><br/>e.g. Take the medicine three times a day. 每日服药三次。"},{question:"week",options:["星期","天","月","年"],answer:"星期",explanationHtml:"<strong>/wiːk/</strong><br/>n. 星期<br/><br/>e.g. We'll get together next week. 我们下周要聚一聚。"},{question:"month",options:["月","天","星期","年"],answer:"月",explanationHtml:"<strong>/mʌnθ/</strong><br/>n. 月"},{question:"year",options:["年","天","星期","月"],answer:"年",explanationHtml:"<strong>/jɪr/</strong><br/>n. 年"},{question:"decade",options:["十年","年","月","世纪"],answer:"十年",explanationHtml:"<strong>/ˈdekeɪd/</strong><br/>n. 十年<br/><br/>e.g. over the past decade在过去的十年"},{question:"century",options:["世纪","十年","年","月"],answer:"世纪",explanationHtml:"<strong>/ˈsentʃəri/</strong><br/>n. 世纪<br/><br/>e.g. in the 19th century在19世纪"},{question:"next",options:["下一个","上一个","这个","那个"],answer:"下一个",explanationHtml:"<strong>/nekst/</strong><br/>adj. /adv. /n. 下一个<br/><br/>e.g. He will retire next January. 他明年1月份退休。"},{question:"ahead",options:["提前","之后","现在","之前"],answer:"提前",explanationHtml:"<strong>/əˈhed/</strong><br/>adv. 提前<br/><br/>e.g. Let's try to plan ahead. 咱们尽量提前计划。"},{question:"second",options:["第二","第一","第三","第四"],answer:"第二",explanationHtml:"<strong>/ˈsekənd/</strong><br/>num. 第二<br/>n. 秒<br/><br/>e.g. the Second World War 二战<br/>e.g. a 10-second video一个10秒的视频"},{question:"minute",options:["分钟","秒","小时","天"],answer:"分钟",explanationHtml:"<strong>/ˈmɪnɪt/</strong><br/>n. 分钟<br/><br/>e.g. 13 minutes 48 seconds 13分48秒"},{question:"hour",options:["小时","分钟","秒","天"],answer:"小时",explanationHtml:"<strong>/ˈaʊər/</strong><br/>n. 小时<br/><br/>e.g. an hour 一小时"},{question:"morning",options:["早晨","下午","晚上","夜晚"],answer:"早晨",explanationHtml:"<strong>/ˈmɔːrnɪŋ/</strong><br/>n. 早晨<br/><br/>e.g. the morning papers晨报"},{question:"afternoon",options:["下午","早晨","晚上","夜晚"],answer:"下午",explanationHtml:"<strong>/ˌæftərˈnuːn/</strong><br/>n. 下午"},{question:"evening",options:["晚上","早晨","下午","夜晚"],answer:"晚上",explanationHtml:"<strong>/ˈiːvnɪŋ/</strong><br/>n. 晚上"},{question:"night",options:["夜晚","早晨","下午","晚上"],answer:"夜晚",explanationHtml:"<strong>/naɪt/</strong><br/>n. 夜晚<br/><br/>e.g. She worked day and night to finish the project. 为了完成这个项目，她日日夜夜工作。"},{question:"weekend",options:["周末","工作日","星期","月份"],answer:"周末",explanationHtml:"<strong>/ˈwiːkend/</strong><br/>n. 周末<br/><br/>e.g. Let's go fishing this weekend. 咱们这个周末去钓鱼吧。"},{question:"season",options:["季节","月份","星期","年"],answer:"季节",explanationHtml:"<strong>/ˈsiːzn/</strong><br/>n. 季节；季<br/><br/>e.g. They hope to play well this season. 他们希望本赛季打得好"},{question:"spring",options:["春天","夏天","秋天","冬天"],answer:"春天",explanationHtml:"<strong>/sprɪŋ/</strong><br/>n. 春天<br/><br/>e.g. Spring Festival春节"},{question:"summer",options:["夏天","春天","秋天","冬天"],answer:"夏天",explanationHtml:"<strong>/ˈsʌmər/</strong><br/>n. 夏天<br/><br/>e.g. a summer camp 一场夏令营"},{question:"fall",options:["秋天","春天","夏天","冬天"],answer:"秋天",explanationHtml:"<strong>/fɔːl/</strong><br/>n. 秋天<br/>v. 落下<br/><br/>e.g. Fall is the season between summer and winter. 秋天是夏天和冬天之间的季节。<br/>e.g. The numbers are now falling. 数字现在正在下降。"},{question:"winter",options:["冬天","春天","夏天","秋天"],answer:"冬天",explanationHtml:"<strong>/ˈwɪntər/</strong><br/>n. 冬天"},{question:"after",options:["在……之后","在……之前","在……期间","在……之上"],answer:"在……之后",explanationHtml:"<strong>/ˈæftər/</strong><br/>prep./conj. 在……之后<br/>adv. 以后<br/><br/>e.g. Anna will drive me home after work. 下班后安娜会开车送我回家。"},{question:"before",options:["在……之前","在……之后","在……期间","在……之上"],answer:"在……之前",explanationHtml:"<strong>/bɪˈfɔːr/</strong><br/>prep./conj. 在……之前<br/>adv. 以前<br/><br/>e.g. the day before yesterday 前天"},{question:"during",options:["在......的期间","在……之前","在……之后","在……之上"],answer:"在......的期间",explanationHtml:"<strong>/ˈdʊrɪŋ/</strong><br/>prep. 在......的期间<br/><br/>e.g. during the 1960s 在 20 世纪 60 年代期间"},{question:"daily",options:["日常的","每周的","每月的","每年的"],answer:"日常的",explanationHtml:"<strong>/ˈdeɪli/</strong><br/>adj. 日常的<br/>adv. 日常地<br/>n. 日报<br/><br/>e.g. Commuting is a part of daily life for many people. 乘车上下班是许多人日常生活的一部分。<br/>e.g. China Daily 中国日报"},{question:"clock",options:["时钟","手表","计时器","闹钟"],answer:"时钟",explanationHtml:"<strong>/klɑːk/</strong><br/>n. 时钟<br/><br/>e.g. Your only competitor is the clock. 你唯一的竞争对手是时钟。"},{question:"late",options:["迟到的","早的","准时的","快的"],answer:"迟到的",explanationHtml:"<strong>/leɪt/</strong><br/>adj. 迟到的<br/>adv. 迟<br/><br/>e.g. The train was 40 minutes late. 火车晚点了 40 分钟。"},{question:"come",options:["来","去","走","跑"],answer:"来",explanationHtml:"<strong>/kʌm/</strong><br/>v. 来<br/>[过去式came过去分词come现在分词coming]<br/><br/>e.g. I'm afraid we can't come. 我很遗憾，我不能来了。"},{question:"use",options:["使用","利用","应用","采用"],answer:"使用",explanationHtml:"<strong>/juːz/</strong><br/>n./v. 使用<br/><br/>e.g. Might I use your phone？我可以用一下你的电话吗？"},{question:"way",options:["方法","道路","途径","方式"],answer:"方法",explanationHtml:"<strong>/weɪ/</strong><br/>n. 方法；道路<br/><br/>e.g. There's a way across the fields. 有一条路穿过田地。"},{question:"most",options:["最","最多","大多数","非常"],answer:"最",explanationHtml:"<strong>/moʊst/</strong><br/>adv. 最<br/>det./pron. 大多数<br/><br/>e.g. Most people obey the law. 大多数人遵守法律。"},{question:"right",options:["正确的","右边的","权利","适当的"],answer:"正确的",explanationHtml:"<strong>/raɪt/</strong><br/>adj. 正确的；右方的<br/>n. 权利<br/><br/>e.g. You made the right decision. 你的决定是正确的。<br/>e.g. Slaves did not have the right to vote. 奴隶没有投票权。"}];export{n as default};
